\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{pst-all}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\usepackage{nameref}

\allowdisplaybreaks[1]

\newcommand{\Examen}[1]{\clearpage \input{#1}}

\newcommand{\TExamen}[4]
	{\begin{center}
	\section*{{\bf\Large ${#2}^a$ OMM - #3 - Xalapa, #4}}\label{#1}
	\end{center}
	}

\newcommand{\OtherPage}[1]{\clearpage
	\begin{center}
		\large \nameref{#1}
	\end{center}
	}

\newcommand{\Problema}[1]{
	\bigskip
	\noindent \textbf{Problema #1}.}
\newcommand{\Solucion}[1]{
	\bigskip
	\noindent \textbf{Soluci\'on}. \\}
\newcommand{\OSolucion}[1]{
	\bigskip
	\noindent \textbf{Otra soluci\'on}. \\}

\newcommand{\arco}[1]{
	\stackrel\frown{#1}
	}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

\begin{document}

%Hungary (1997, problem 2)
\Problema{1}
Sean $a,b,c$ los lados,
$h_{a}, h_{b}, h_{c}$ las longitudes de las alturas,
y
$d_{a}, d_{b}, d_{c}$ las distancias desde
los v\'{e}rtices al ortocentro
de un tri\'{a}ngulo acut\'{a}ngulo.

Demostrar que:
\[
h_{a}d_{a}+h_{b}d_{b}+h_{c}d_{c} =
\dfrac{a^{2}+b^{2}+c^{2}}{2}
\]

%Japan (1997, problem 1)
\Problema{2}
Demostrar que
dados $10$ puntos en
un c\'{i}rculo de diametro $5$,
existen dos cuya distancia es menor a $2$.

%Russia (1997, problem 8, modification)
\Problema{3}
Un $2015$-\'{a}gono regular es dividido,
por diagonales que no se intersectan,
en tri\'{a}ngulos.
Demostrar que
al menos uno de los tri\'{a}ngulos es acut\'{a}ngulo.

%Turkey (1997, problem 1)
\Problema{4}
En un tri\'{a}ngulo $\triangle ABC$ con \'{a}ngulo recto en $A$,
sea $H$ el pie de la altura desde $A$.
Demostrar que la suma de los inradios de los tri\'{a}ngulos
$\triangle ABC$,
$\triangle ABH$,
$\triangle ACH$ es igual a $AH$.

%Rusia (1997, problem 6)
\Problema{5}
En un tri\'{a}ngulo is\'{o}sceles $\triangle ABC$ (AC = BC),
$O$ es el circuncentro
$I$ el incentro
y
$D$ un punto sobre $BC$
tal que $OD$ y $BI$ son perpediculares.
Demostrar que $ID$ y $AC$ son paralelas.

\end{document}